<Document>
#Постачання

[bold]Увага, Вантажнику.[/bold]

Початок операції: активуйте консоль, підніміть жалюзі та займіть свій пост. Ви є основною логістичною ланкою в системі постачання Морської Піхоти. Ваш обов'язок – забезпечувати своєчасний розподіл усіх матеріальних засобів: від штатних боєприпасів до потужних вибухових засобів.

[bold]Майте на увазі[/bold]: морський піхотинець без постачання та з порожнім магазином є втратою бойової ефективності й загрозою для виконання операції. Підтримуйте безперервність постачання за будь-яких обставин.

##Стійка Постачання
Ласкаво просимо на посаду Вантажника на Стійці Постачання. Це хребет усього відділу Постачання – проста, стандартна та вкрай важлива робота. Ваше завдання просте: натиснути кнопку, підняти жалюзі та приступити до роботи. Зараз година пік, і морські піхотинці готуються до висадки. Вони не люблять затримок і не звикли чекати.

Морські піхотинці постійно звертатимуться до вас із запитами на різноманітне спорядження. Будьте уважними та не дозволяйте великій кількості запитів вибити вас із колії. Завжди перевіряйте, чи морський піхотинець уже одягнений у штатну броню, перш ніж схвалювати його запит.

Ви маєте право відхилити будь-який запит, якщо він є надмірним, необґрунтованим або призначений для одного морського піхотинця без належної причини. Підтримуйте дисципліну та дотримуйтесь протоколів постачання.
<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="MRLineGuideBook" Caption="Стійка Постачання"/>
</Box>
Ви, Вантажнику, контролюєте ситуацію. Займіть своє місце та будьте напоготові. Помаранчева кнопка керування дозволяє вам відкривати та закривати жалюзі. Підтримуйте порядок і ефективність за будь-яких обставин.
<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ColMarTechCargoAttachments" Caption="стійка оснащення"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="ColMarTechCargoGuns" Caption="стійка амуніції"/>
</Box>
<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ColMarTechCargoAmmo" Caption="стійка боєприпасів"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="ColMarTechCargoUniform" Caption="стійка додаткового спорядження"/>
</Box>
У вашому розпорядженні чотири стійки постачання: [bold]Оснащення, Амуніція, Боєприпаси та Додаткове спорядження[/bold]. Використовуйте їх розумно для оснащення наших сил. Від вас очікуються точність, швидкість та дисципліна.

Позаду вас розташовані стійки оснащення, амуніції та боєприпасів. Стійку додаткового спорядження можна знайти в кімнаті західніше від вас.

- Стійка оснащення: Містить усі модифікації для зброї, які можуть знадобитися морському піхотинцю. Якщо запит стосується цієї стійки – видавайте все необхідне.
- Стійка амуніції: Містить зброю, вибухівку, а також ремені, підсумки та рюкзаки. Видавайте спорядження в межах розумного.
- Стійка боєприпасів: Містить усі види боєприпасів – від штатних набоїв до бронебійних і навіть барабанів для МЛ66А. Видавайте все в межах розумного.
- Стійка додаткового спорядження: Містить ключі доступу для гарнітур, форму, броню та шоломи. Видавайте все, що морські піхотинці запитують із цієї стійки.

##Консоль АТСС
Консоль керування Автоматичною Транспортно-Складською Системою (АТСС) – один із найважливіших інструментів у Постачанні. Він дозволяє вам замовляти нестандартні та спеціалізовані товари, які рідко доступні на борту "Саванни". Однак будьте обережні – ви працюєте з обмеженим бюджетом. Не виділяйте весь бюджет на один запит.

[bold]Пам'ятайте[/bold]: ви відповідаєте за постачання кожного морського піхотинця. Надавайте пріоритет ефективності, балансу та стратегічному передбаченню в кожному рішенні.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="CMASRSConsole" Caption="Консоль АТСС"/>
</Box>

Однак Вантажнику, завжди узгоджуйте будь-які замовлення зі своїм [color=#FFA500]Офіцером Логістики[/color], а за його відсутності – з найстаршим членом Командування. Контроль закупівель, запасів та бюджету є необхідною умовою ефективної роботи відділу.

[bold]Пам'ятайте[/bold]: зв'язок має вирішальне значення. Слідкуйте за радіоефіром, зберігайте ситуаційну обізнаність та завжди знайте, який загін запросив ті чи інші товари.

[color=#FF0000][bold]УВАГА!!![/bold][/color] Під час оформлення замовлень [bold]ВІДСУТНЄ ВІКНО ПІДТВЕРДЖЕННЯ[/bold]. Будьте уважні та завжди [bold]ЧИТАЙТЕ[/bold] і [bold]ПЕРЕВІРЯЙТЕ[/bold], що саме ви замовляєте. Помилкові замовлення призводять до марнування ресурсів та зайвих витрат бюджету.

Консоль АТСС проста, але ефективна:
<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="MRATSSInterfaceGuideBook" Caption="інтерфейс АТСС"/>
</Box>
- Положення платформи: Платформа може перебувати в піднятому або опущеному положенні. Замовлення можна оформлювати незалежно від її положення, навіть під час руху. Проте ящики з'являться лише після того, як платформа змінить положення з опущеного на підняте.
- Бюджет постачання: Відображає поточний бюджет відділу. Його значення автоматично збільшується та зменшується залежно від витрат і надходжень.
- Замовити предмети: Тут можна замовляти всі доступні предмети та припаси. Будьте уважні під час навігації по меню. Якщо не можете знайти потрібний предмет, скористайтеся рядком пошуку!

Консоль АТСС містить безліч предметів – настільки багато, що значна їх частина є зайвою або взагалі малокорисною. На практиці ви регулярно замовлятимете лише кілька категорій:
- Спеціальна амуніція: спеціалізовані боєприпаси, які використовуються лише обмеженим колом морських піхотинців. Також вони доволі дорогі.
- Амуніція: зазвичай це дорогі, але надзвичайно ефективні боєприпаси для боротьби з пріоритетними цілями, такі як 10x24-мм бронебійні набої, мінометні снаряди або барабани МЛ66А для Операторів СмартГанів.
- Вибухівка: гранати ВІРЗ та ФПП коштують дорого, але можуть кардинально змінити ситуацію на полі бою. За можливості забезпечуйте ними морських піхотинців.
- Інженерне: зазвичай це метал та пласталь. [bold]НАПОЛЕГЛИВО[/bold] рекомендується не замовляти їх без крайньої потреби.

[bold]Пам'ятайте[/bold]: перш ніж оформлювати замовлення, завжди звертайтеся до інших відділів щодо необхідних матеріалів та припасів. Наприклад, Інженерний відділ може безкоштовно забезпечити вас металом та пласталю, не витрачаючи бюджет Постачання. Зручно, чи не так?

##Яма
Будьте пильними, Вантажнику! Дивіться під ноги – ви ж не хочете опинитися у низу? Закінчивши всі справи забирайтеся геть від платформи та тримайтеся подалі від перил. Це [bold]Яма[/bold]. [bold]БЕЗДОННА ЯМА!![/bold]

-[italic]Тут на нашій землі багато різних яв. Але немає глибшої за бездонну яму, яка, як ви бачите – бездонна.[/italic]

Будь-які товари, замовлені через консоль АТСС або диспетчерську службу ARES, будуть доставлені сюди. Ящики можна продавати.

[bold]Проштампуйте все. Без винятків.[/bold]
<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="RMCPitRasedGuideBook" Caption="Яма (платформа піднята)"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="RMCPitLowerdGuideBook" Caption="Яма (платформа опущена)"/>
</Box>
Будьте пильними біля Ями. Після того, як опустять платформу, вона стане найбільшою небезпекою у всій вашій робочій зоні. Будете давати ґафа, й можете опинитися внизу.

Як уже згадувалося раніше, ящики доставляються разом із накладною. Відкрипіть їх. Проштампуйте їх. Отримайте свою виплату. Усі люблять безкоштовні гроші, але це не благодійність. Для обробки накладну не потрібно тримати прикріпленою до ящика. Вона може лежати окремо – це не проблема. Просто [bold]не загубіть її.[/bold]
<Box>
 <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookPaperRequisitionsWritten" Caption="Не задтверджена накладна, яка нічого не варта"/>
 <GuideEntityEmbed Entity="CMStampApproved" Caption="Штамп про задтвердження"/>
 <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookPaperRequisitionsStamped" Caption="Задтверджена накладна"/>
 </Box>
Слухайте, Вантажнику. Ящики – один з ваших найважливіших ресурсів – не забувайте про це. Їх можна продати за фіксовану суму, але що ще важливіше, вони використовуються для скидання постачання на землю. Завжди тримайте запас.

Дерев'яні ящики можна виготовити з дошок, але пам'ятайте: вони не мають перепродажної цінності. Їх єдине призначення – для скидання постачання. Використовуйте їх відповідно.
<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="RMCCrateBase" Caption="Металевий ящик"/>
</Box>
##Поди скидання
Тепер, Вантажнику, ранкова метушня позаду. Але робота ще не закінчена. Час пакувати припаси для відправки на землю. У морських піхотинців швидко закінчуються набої, а наше завдання – забезпечувати їх усім необхідним.
<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="MRPodsGuideBook" Caption="Поди скидання"/>
</Box>
У вашому розпорядженні п'ять подів скидання. Але слухайте уважно – регулярно ви працюватимете лише з чотирма з них.

Зліва направо вони розташовані в алфавітному порядку: [color=#FF0000][bold]Альфа[/bold][/color], [color=#FFEF00][bold]Браво[/bold][/color], [color=#800080][bold]Чарлі[/bold][/color] та [color=#000080][bold]Дельта[/bold][/color]. Саме з ними ви матимете справу найчастіше. Це стандартні поди загонів. Знайте їх. Використовуйте їх. Комплектуйте їх правильно.

П'ятий под – [color=#32CD32][bold]Ехо[/bold][/color]. Він відрізняється від інших. Його використовують лише для екстрених вантажних скидань: термінового поповнення запасів, доставки критично важливого спорядження або порятунку ситуації в останню хвилину. Не використовуйте його без прямої необхідності.

Неправильне використання майданчика Ехо – швидкий спосіб розлютити морських піхотинців та БІЦ. Тож беріться до роботи й підтримуйте загони забезпеченими.

БІЦ контролює чотири ящики загонів. Лише вони можуть скинути ящик на землю. Ваше завдання – правильно їх укомплектувати та запечатати. Якщо ящик відкритий – він нікуди не полетить.

Под Ехо працює інакше. Він перебуває під контролем Постачання – тобто під вашим контролем. Запуск здійснюється через консоль, розташовану поруч з подом. Але пам'ятайте: для скидання через Ехо потрібні точні координати – довгота та широта. Морський піхотинець на землі передасть вам ці дані. Немає координат – немає скиду. Не імпровізуйте.

[bold]Укомплектуйте. Запечатайте. Відправте.[/bold]

Морські піхотинці можуть запитувати найрізноманітніші припаси, але деякі категорії повинні потрапляти до вантажних ящиків практично завжди. Це базовий набір, необхідний для підтримання боєздатності загонів.

- Боєприпаси: набої, необхідні морським піхотинцям для ведення бою. Приклади: магазини для М54С, М4СПГ, картечні набої для дробовиків, барабани МЛ66А тощо.
- Медичне забезпечення: засоби першої допомоги, які дозволяють морським піхотинцям залишатися в строю. Приклади: марля, мазь, автоінжектори, дефібрилятори тощо.
- Додаткове спорядження: інструменти та обладнання, необхідні для ефективного виконання завдань. Приклади: набір маркувальних флаєрів М-94, набір сигнальних флаєрів М-89С, детектор руху, лазерний цілевказівник, далекомір тощо.
- Інше: усе, що не входить до перелічених категорій, але було запитане морськими піхотинцями. Приклади: шоломи, модифікації зброї, їжа тощо.

##Базова підготовка
Стійка працює. Ящики заповнені. Запаси добігають кінця. Час братися до наступної роботи, Вантажнику. Картон знаходиться у західній кімнаті в кутку, там само, де розташована стійка додаткового спорядження. Заберіть його та починайте виготовляти ящики для магазинів.

Ресурси Постачання вичерпуються. Стійки спорожніли. Час переміщатися до Казарм Загонів – тепер це ваша станція пакування магазинів. І запам'ятайте, Вантажнику: стійки морської піхоти для вас недоступні. Усі матеріали для пакування повинен видавати [color=#FFA500]Офіцер Логістики[/color]. Дотримуйтеся цього порядку.
<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ColMarTechEquipment" Caption="стійка морських піхотинців"/>
</Box>
Боєприпаси отримані – час переходити до пакування. Натисніть ([color=yellow][keybind="g"][/color]), щоб відкрити меню будівництва, та скористайтеся рядком пошуку для знаходження потрібних ящиків. Основними ящиками для пакування є М54С, М4СПГ та М63. Натисніть ([color=yellow][keybind="z"][/color]), щоб розмістити ящик, відкрийте його та використайте ([color=yellow][keybind="ALT + ліва кнопка миші"][/color]), щоб підняти. Після цього просто натискайте ([color=yellow][keybind="лівою кнопкою миші"][/color]) по ящику, тримаючи магазин у руці, щоб заповнити його.
<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="RMCBoxMagazineRifleM54C" Caption="ящик М54С"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="RMCBoxMagazineRifleM4SPR" Caption="ящик М4СПГ"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="RMCBoxMagazineSMGM63" Caption="ящик М63"/>
</Box>
Завжди підтримуйте запас штатних магазинів. Без виправдань і без марнотратства бюджету. Стандартні припаси мають критичне значення для виконання операції. Слідкуйте, щоб резерви були повністю укомплектовані та готові до відправки морським піхотинцям на поверхню. Пам'ятайте, Вантажнику: ви є однією з найважливіших ланок Постачання. Тримайте склади заповненими, а ящики – готовими до відправки.

##Вантажник
Вантажнику, ти є основою всього Постачання – ніколи про це не забувай. Недооціни свою роль, і вся система почне руйнуватися. Без тебе логістика зупиниться. Будь пильним. Будь незамінним.
<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="RMCCargotechGuideBook" Caption="іконка Вантажника"/>
</Box>
Як Вантажник, ти безпосередньо підпорядковуєшся [color=#FFA500]Офіцеру Логістики[/color]. Його накази – твоє все. Виконуй їх швидко, і Постачання залишатиметься забезпеченим та готовим до роботи. Ти починаєш службу в званні E1 "рядовий" – основі всього. Заслужи свої нашивки дисципліною та наполегливістю. Просувайся до E2 "РПК", а потім до E3 "молодший капрал". Залишайся зосередженим. Залишайся наполегливим. Не сходь з обраного шляху, Вантажнику.

Морські піхотинці можуть бути вищими за званням, але звання не надає влади у відділі Постачання. Саме ти вирішуєш, схвалити чи відхилити їхній запит. Лише [color=#FFA500]Офіцер Логістики[/color] або [color=#008000]Командування[/color] можуть скасувати твоє рішення. Не дозволяй себе залякати. Не піддавайся тиску. Стій твердо, Вантажнику. Тримай рубіж.

##Офіцер Логістики
[color=#FFA500]Офіцер Логістики[/color] – найвища ланка у відділі Постачання та ваш безпосередній керівник. Він відповідає за всі аспекти логістики, постачання та вантажних операцій. Жоден ящик не вирушить без його схвалення. Саме він ухвалює рішення щодо схвалення або відхилення замовлень і запитів. Його рішення є остаточним – у межах розумного. Лише [color=#008000]Командування[/color] Саванни має над ним владу. Навіть офіцери вищого звання не можуть скасувати рішення [color=#FFA500]Офіцера Логістики[/color] у питаннях Постачання. Знайте ієрархію. Поважайте субординацію.
<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="RMCLogisticsofficerGuideBook" Caption="іконка Офіцера Логістики"/>
</Box>
[color=#FFA500]Офіцер Логістики[/color] починає службу у званні O1 "Другий лейтенант". Завдяки професіоналізму та результатам він може підвищитися до O2 "Перший лейтенант". На його плечах лежить увесь тягар Постачання та повний контроль над його діяльністю. [color=#FFA500]Офіцер Логістики[/color] підпорядковується [color=#008000]Командуванню[/color]. Лише [color=#008000]Командування[/color] Саванни може віддавати йому накази. Але пам'ятайте: [color=#FFA500]Офіцер Логістики[/color] має прямі повноваження лише в межах відділу Постачання.

### Переклад зробив Dmytr0-Translate
</Document>
