<Document>
## Іконки нових гравців
У деяких ролях морпіхів, як-от [textlink="Лідер Загону" link="RMCGuideSquadLeader"] або голови відділів, ви можете побачити іконку [bold]"НОВИЙ"[/bold], що відображаються над головами гравців.
Ці іконки показують досвід гравця як у грі загалом, так і на конкретній ролі, яку він наразі займає.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="RMCNewIconGuidebookPurple" Caption="НОВИЙ Фіолетовий"/>
</Box>

[bold][color=#BF40BF]Фіолетовий[/color][/bold] зазвичай означає, що гравець уперше грає на цій ролі. На цій ролі він має не більше однієї години ігрового часу.
Коли гравець більше не відповідатиме умовам для цієї іконки, його буде замінено на [bold][color=#ff000d]Червону[/color][/bold] або [bold][color=#008000]Зелену[/color][/bold] іконку [bold]"НОВИЙ"[/bold].

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="RMCNewIconGuidebookRed" Caption="НОВИЙ Червоний"/>
</Box>

[bold][color=#ff000d]Червоний[/color][/bold] означає, що гравець новий як у грі загалом, так і на поточній ролі.
Він має менше двадцяти п'яти (25) годин загального ігрового часу та не більше десяти (10) годин ігрового часу на цій ролі.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="RMCNewIconGuidebookYellow" Caption="НОВИЙ Жовтий"/>
</Box>

[bold][color=#B8B823]Жовтий[/color][/bold] означає, що гравець має менше двадцяти п'яти (25) годин загального ігрового часу, але вже має понад десять (10) годин на поточній ролі.
Зазвичай ви побачите це на таких ролях, як Стрілець, Медичний Помічник тощо.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="RMCNewIconGuidebookGreen" Caption="НОВИЙ Зелений"/>
</Box>

[bold][color=#008000]Зелений[/color][/bold] означає, що гравець уже має щонайменше двадцять п'ять (25) годин загального ігрового часу, але ще має не більше десяти (10) годин на поточній ролі.
Ця іконка, разом із [bold][color=#BF40BF]Фіолетовим[/color][/bold] [bold]"НОВИЙ"[/bold], траплятиметься найчастіше.

Використовуйте ці іконки, щоб допомагати новим учасникам спільноти та розуміти, кому може знадобитися додаткова підказка, якщо вони про неї попросять. Завжди пам'ятайте: з новими гравцями варто проявляти щонайменше терпіння та розуміння.

Наразі іноді трапляється помилка, через яку іконка [bold]"НОВИЙ"[/bold] не відображається, навіть якщо гравець не має ігрового часу на цій ролі. Якщо ви не впевнені, пам'ятайте, що звання гравця часто дозволяє приблизно оцінити його досвід, наприклад: Рядовий Стрілець або РПК Бойовий Медик.

### Переклад зробив Dmytr0-Translate
</Document>
