<Document>
  # Довідник по РМС Серверу Мрії

  Ласкаво просимо в білд РМС! Сервер створений та підтримується проєктом Мрія (більше наших серверів можете знайти у хабі).

  Це сервер на білді РМС, який є ПВП грою з елементами РП натхненою СМ13 (білд СС13), але вже в СС14!

  Основна суть – це протистояння морпіхів КМПОН проти Ксеноїдів, партизан чи інших ворожих до них фракцій. Першопочатково все базується на лорі серії фільмиів Чужий.

  Довідник та правила гри можна знайти на екрані лобі перед початком гри, а також у будь-який момент через меню (Escape).

  Натисніть на будь-яку вкладку ліворуч, щоб дізнатися більше про РМС-14 та його унікальний контент.

  Спершу прочитайте правила, якщо ви цього раніше ще не зробили.
  - [textlink="Правила серверу" link="SichOverview"]

  Ви вперше в РМС-14 або загалом в СС14? Чи зовсім прийшли з СМ13? Будьте уважні! Багато механік тут відрізняються як від СС14, так й від СМ13. Тож прочитайте гайди, першопочатково:
  - [textlink="Довідник для нових гравців!" link="RMCGuideNewPlayer"]
  - [textlink="Твій перший день у ролі стрільця!" link="RMCGuideRoleRifleman"]
  - [textlink="Отже, ви щойно народилися у вулику! Що далі?" link="RMCGuideRoleDrone"]

  ## Маєте досвід? Тоді перегляньте ці сторінки з довідника!

  [bold][color=red]УВАГА! Деякі посібники можуть бути не перекладені, чи мати застарілу інформацію. Не бійтеся питати побратимів чи менторів (МХелп через Ф1) щодо всього, що вам не зрозуміло.[/bold][/color]

  Кожен може вільно додавати гайди на цю сторінку через Дискорд або Гітхаб.

  Багато з цих гайдів ви можете знайти у самій грі при огляді пов'язаних з ними речами (ЛКМ+Шифт)!

  ## Морпіхи

  [bold]Загальне[/bold]
  - [textlink="Комунікація" link="RMCGuideMarineCommunications"]

  [bold]Ролі[/bold]
  - [textlink="Медицина" link="RMCMedical"]
  - [textlink="Постачання" link="RMCRequisitions"]
  - [textlink="Інженерія" link="RMCGuideRoleMaintenanceTechnician"]
  - [textlink="Оператор СмартГану" link="RMCGuideRoleSGO"]
  - [textlink="Спеціалісти" link="RMCGuideRoleSpec"]
  - [textlink="Лідер Загона" link="RMCGuideSquadLeader"]
  - [textlink="Ближня Авіаційна Підтримка" link="RMCGuideRoleCAS"]
  - [textlink="Розвідка" link="RMCIntel"]
  - [textlink="ВСП" link="RMCGuideRoleMilitaryPolice"]
  - [textlink="Представник Корпорації" link="RMCGuideCorporateLiaison"]

  ## Ксеноморфи

  [bold]Ролі[/bold]
  - [textlink="Список Каст" link="RMCGuideXenonidRoles"]

  [bold]Будівництво[/bold]
  - [textlink="Структури Вулика" link="RMCGuideHiveStructures"]
  - [textlink="Пастки" link="RMCGuideResinHoles"]

  [bold]Загальне[/bold]
  - [textlink="Іконки ксеноїдів на Мапі" link="RMCGuideXenonidMap"]

  ## Інше
  - [textlink="Вцілілі" link="RMCSurvivor"]

</Document>
