<Document>
   # [color=#7A2021]Уривок з бази даних Вестон-Ямада[/color]
   <GuideEntityEmbed Entity="MobHunterDummy" HorizontalAlignment="Left" Caption="“Хижак над хижаками”"/>
   <Box>
      [bold]Статус об'єкту[/bold]: [color=#4148C8]Дослідження[/color]  
      [bold]Рівень агресії[/bold]: [color=#FFC32D]Помірна[/color]   
      [bold]Ступінь загрози[/bold]: [color=#E61919]Критична[/color]  
   </Box>

   [italic]«Яутжа»[/italic], більш відомі як «Мисливці» — унікальний та надзвичайно розвинений вид прибульців. Їхня природна сила, рефлекси та міцність шкіри у поєднанні з неперевершеним високотехнологічним спорядженням перетворюють їх на ідеальну машину для вбивств. 
   Достеменно задокументовано декілька інцидентів, коли представники цього виду безпосередньо втручалися у бойові конфлікти за участі піддослідних організмів [color=#8B0000]ХХ-121[/color] (Ксеноморфів).

   # [color=#228B22]Шлях Мисливця[/color]

   Отже, ви досягли повноліття та заслужили звання [bold][color=#B22222]«Юна Кров»[/color][/bold]. Настав час довести клану та своєму батькові, що ви гідні носити це ім'я.  
   Ваше перше і найважливіше випробування — це не битва, а бездоганне знання [bold][textlink="Кодексу Честі" link="RMCGuideHunterCodex"][/textlink][/bold]. Лише той, хто шанує традиції, має право на Полювання.

   ## [color=#4682B4]Підготовка до Полювання[/color]

   Після пробудження на вашому кораблі, першим кроком до набуття статусу справжнього воїна є отримання вашого головного інструменту — [bold]браслетів Яутжа[/bold].

   <GuideEntityEmbed Entity="RMCHunterBracers" Caption="Браслети Мисливця"/>

   Ці браслети — не просто броня. Вони є вашим комп'ютером, ключем доступу до систем корабля, активатором маскування та пристроєм самознищення. Одягніть їх негайно.

   ## [color=#DAA520]Озброєння та Екіпірування[/color]

   Маючи доступ до систем корабля, ви готові обрати свій арсенал. Скористайтеся автоматами спорядження на борту, щоб підготуватися до висадки:

   <Box>
   <GuideEntityEmbed Entity="HuntTechleft"/><GuideEntityEmbed Entity="HuntTechlcenter"/><GuideEntityEmbed Entity="HuntTechcenter"/><GuideEntityEmbed Entity="HuntTechrcenter"/><GuideEntityEmbed Entity="HuntTechright"/>
   </Box>

   Тут зберігається спадщина ваших предків:
   * [bold]Основна зброя:[/bold] Списи, сокири, мечі, глефи. Оберіть те, що найкраще відповідає вашому стилю побою.
   * [bold]Кігті:[/bold] Один з найважливіших елементів. Оберіть модуль кігтів і [italic]обов'язково[/italic] встановіть його у ваші браслети.
   * [bold]Плазмовий кастер:[/bold] Наплічна енергетична зброя для дистанційного бою.
   * [bold]Спорядження:[/bold] Маски, броня, аптечки та пастки.

   Пам'ятайте: зброя робить вас небезпечним, але лише Честь робить вас Мисливцем. Хай ваше лезо буде гострим.
</Document>