<Document>
# [color=#8B0000]Кодекс Честі Яутжа[/color] 

Кодекс честі Яутжа — це фундаментальний звід правил, священний та обов'язковий для всіх воїнів клану (гравців на ролі Яутжа). 
[bold][color=#FF0000]УВАГА:[/color][/bold] Порушення Кодексу є тяжким злочином і може призвести до тимчасового або повного позбавлення права грати за цю роль.

[italic]Кодекс є динамічним і може змінюватися залежно від рішень Ради Старійшин (адміністрації).[/italic]

<Box>
## [color=#DAA520]1. Відповідальність ролі[/color]

Бути Яутжа — означає демонструвати високий рівень відіграшу, самоконтролю та глибоке розуміння механік.

Справжній Мисливець зобов'язаний:
* Неухильно дотримуватися Кодексу Честі.
* Діяти виключно в дусі справедливого Полювання.
* Уникати дій, що руйнують атмосферу або шкодять ігровому процесу.

Якщо під час полювання виявилося порушення:
* [color=#FF4500]Негайно[/color] припиніть переслідування цілі.
* Якщо ціль вже критично поранена через вашу помилку — поверніть її союзникам (якщо це не несе загрози для вашого життя).
</Box>

## [color=#4682B4]2. Принципи Полювання[/color]

Полювання — це ритуал, а не різанина.
* [bold]Одинак:[/bold] Полювання завжди ведеться поодинці (один на один), крім виняткових випадків.
* [bold]Гідність:[/bold] Ціль має бути вартою вашого часу та зусиль.
* [bold]Чесність:[/bold] Мисливець не створює собі нечесних переваг.

---

# [color=#228B22]Класифікація Цілей[/color]

<Box>
### [color=#32CD32]Гідна Ціль[/color]
Будь-яка істота вважається гідною, якщо вона:
* Здатна чинити свідомий опір.
* Становить реальний бойовий виклик.
* Не належить до заборонених категорій.

[bold]Приклади:[/bold] Озброєні морпіхи, дорослі ксеноморфи, активні учасники бойових дій.
</Box>

<Box>
### [color=#A9A9A9]Негідна (Заборонена) Ціль[/color]
Атакувати таких істот — ганьба для Мисливця. До них належать:
* Беззахисні, беззбройні або небоєздатні.
* Медики, які зайняті лікуванням і не становлять загрози.
* Члени екіпажу корабля, які не беруть участі в бою (цивільні).
* Важкопоранені (якщо вони не були поранені вами під час чесного бою).

[italic]Виняток:[/italic] Негідна ціль стає гідною, якщо сама [color=#FF0000]атакує Мисливця[/color], допомагає його ворогам або навмисно провокує агресію.
</Box>

<Box>
### [color=#8B0000]Безчесна Ціль (Bad Blood)[/color]
Цілі, що не заслуговують на повагу або суд:
* Абомінації (штучні мутанти, зомбі).
* Гравці, що грубо порушують правила сервера.
* Зрадники клану ("Зіпсована кров").

[italic]Таких ворогів дозволено знищувати будь-якими методами, без дотримання ритуалів.[/italic]
</Box>

### Тимчасово Безчесні
Цей статус отримують ті, хто:
* Втручається в чужу дуель.
* Нападає натовпом без вагомої причини.
* Використовує відверто безчесне спорядження чи тактики.
* Атакує Мисливця, коли той перебуває у стані невидимості (маскуванні).

[italic]Статус знімається після завершення поточної бойової ситуації.[/italic]

---

## [color=#DAA520]3. Трофеї[/color]
Збирати трофеї — священне право переможця.
* [color=#32CD32]Дозволено:[/color] Забирати частини тіл (черепи) та брати [bold]один[/bold] предмет з інвентарю поваленої цілі як пам'ять.
* [color=#FF0000]Заборонено:[/color] Використовувати трофейну зброю (окрім холодної зброї ближнього бою). Заборонено лутати спеціалізоване спорядження, якщо ціль не була вбита повністю.

## [color=#4682B4]4. Поведінка з ціллю[/color]
* [color=#FF0000]Заборонено:[/color] Безпричинно лікувати або рятувати свою ціль (це не гра в "кішки-мишки"). Втручатися в бої, де ви не є учасником.
* [color=#32CD32]Дозволено:[/color] Врятувати ціль, якщо ви усвідомили, що порушили Кодекс під час нападу. Перенести поранену ціль у безпечне місце для чесного продовження полювання.

## [color=#FF4500]5. Обмеження Озброєння[/color]

[bold]Проти Гідної цілі дозволено:[/bold]
* Будь-яка холодна зброя Яутжа.
* Використання [bold]одного[/bold] диску або гарпуна за бій.
* Мисливські пастки.
* Нелетальний постріл з плазмового кастера (суворо заборонено добивати ним!).

[bold]Проти Безчесних цілей дозволено:[/bold]
* Повний арсенал, включаючи летальну стрільбу з кастера.
* Використання невидимості безпосередньо в бою.
* Масовані спільні атаки кількох Мисливців.

## [color=#8B008B]6. Зони конфлікту[/color]
* [color=#FF0000]Заборонено:[/color] Атакувати бази та укріплення (ПОБ), проникати в серце Вулика ксеноморфів, починати полювання на відкритій лінії фронту (де йде масовий бій).
* [color=#32CD32]Дозволено:[/color] Обережно діяти в нейтральних зонах, переслідувати одиноку ціль до безпечних меж, забирати тіла полеглих Братів.

## [color=#DAA520]7. Дуелі Честі[/color]
Яутжа може викликати на смертельний поєдинок іншого Яутжа або винятково гідну людину.
* Умови дуелі визначає ініціатор.
* Дуель триває до смерті одного з учасників.
* Будь-яке стороннє втручання перетворює порушника на Тимчасово Безчесного.

## [color=#4682B4]8. Взаємодія між Яутжа[/color]
* [color=#FF0000]Заборонено:[/color] Вбивати Братів поза дуеллю, красти чужі трофеї або здобич, порушувати ієрархію клану.
* [color=#32CD32]Дозволено:[/color] Спільно полювати на Абомінацій або Безчесних, допомагати один одному в критичних ситуаціях.

## [color=#FF0000]9. Самознищення[/color]
Якщо поразка неминуча і смерть поруч — Мисливець не має права віддати свої технології ворогу.
* При смертельній загрозі ви [bold]зобов'язані[/bold] активувати пристрій самознищення.
* Після активації скасовувати її без вкрай вагомої причини заборонено.
* [color=#FF0000]Суворо заборонено:[/color] Використовувати механіку самознищення просто для залякування або як "бомбу", навмисно хапаючи та утримуючи ворогів у зоні вибуху. Ви приймаєте смерть з честю.

---

<Box>
# Післяслово
Пам'ятайте: Кодекс — це не просто список обмежень, це стиль гри. 
Ваша мета — створювати атмосферу, цікаві бойові ситуації та демонструвати повагу до інших гравців. Бездумна різанина та зловживання механіками — шлях Безчесних.

[bold]Рада Яутжа (Адміністрація) має право приймати остаточні рішення щодо будь-яких суперечливих ситуацій під час Полювання.[/bold]
</Box>
</Document>