<Document>

  Посібник написаний frog6645 на Discord

  [bold]Якщо ви читаєте це на початку раунду й не маєте уявлення, що робите – знайдіть когось, хто знає, візьміть дробовик і йдіть за ним. Ви, ймовірно, помрете. Щасти![/bold]

  #Вцілілий

  Роль Вцілілого не призначена для новачків. Ви помрете десятки разів через обставини, які від вас не залежать. Перш ніж грати за Вцілілого, переконайтеся, що володієте базовими знаннями медицини, інженерії та бойових дій, щоб отримати максимум від цієї ролі.

  ##Важливі примітки

  Вцілілі – це колоністи, які опинилися в пастці на колонії разом із ксеноморфами. Кожен Вцілілий має власну роль. Перш ніж обирати її, переконайтеся, що розумієте свої обов'язки. Якщо ви новачок у грі за Вцілілого, оберіть роль Охоронця колоніста.

  Як Вцілілий, пам'ятайте: час працює проти вас. Кожна секунда, витрачена на пошук спорядження, – це секунда, за яку ксеноморфи можуть підготувати атаку. Уже через 50 секунд після початку раунду на вас можуть рушити десятки дронів.

  Вашим першим пріоритетом має бути вихід на зв'язок по радіо. Привітайтеся, назвіть свою професію та повідомте, де перебуваєте. В ідеалі варто якомога швидше знайти іншого Вцілілого, щоб не залишатися на самоті. Єдина перевага людей над ксеноморфами – командна робота, тому використовуйте її.

  Ще одне надзвичайно важливе завдання – знайти дробовик. Дробовики дозволяють ефективно боротися з ксеноморфами завдяки можливості оглушувати їх. Майже будь-який ксеноморф, з яким ви матимете шанс вступити в бій, буде вразливим до оглушення дробовиком. Для мобільного бою це одна з найкорисніших видів зброї.

  [bold]Дійте швидко[/bold]. У міру розвитку раунду дістатися до деяких місць стане значно важче.

  ##Початок раунду

  Перше, що вам слід зробити, – перевірити свій підсумок!

  <GuideEntityEmbed Entity="RMCPouchSurvival"/>

  Усередині підсумка міститься кілька предметів, необхідних для того, щоб залишитися живим. Залежно від вашої професії, ви можете почати гру з різним спорядженням, але підсумок є тим, що залишається незмінним для всіх.

  [bold]Найважливіший предмет – це ваш ліхтарик![/bold]

  <GuideEntityEmbed Entity="RMCFlashlight"/>

  Не має значення, яке спорядження ви маєте, якщо не бачите, що робите. Обов'язково тримайте ліхтарик у руках, або помістіть його до слота кишені, щоб мати змогу нормально пересуватися картою. [bold]Інженер колоніст[/bold] починає гру із захисною каскою, яка трохи поступається ліхтарику, зате залишає ваші руки та кишені вільними!

  [bold]Якщо ви застрягли в кімнаті – використайте лом![/bold]

  <GuideEntityEmbed Entity="CMCrowbarRed"/>

  Лом дозволяє миттєво відчиняти будь-які двері або броньовані жалюзі без живлення.

  [bold]Ви починаєте гру з базовими ліками![/bold]

  <GuideEntityEmbed Entity="CMPacketPillsTricordrazine"/>

  Трикодразин лікує дуже погано, але в умовах виживання доводиться використовувати все, що є під рукою. Трикодразин відновлює невелику кількість механічних пошкоджень та опіків, а кожна пігулка містить 15 унцій препарату. Ви можете безпечно прийняти дві пігулки до настання передозування, але не забувайте, що трикодразин можна поєднувати з іншими ліками для значно швидшого лікування. Використовуйте ці пігулки як допоміжний засіб, а не як основний метод лікування.

  ##Навігація

  [bold]Навігація картою значною мірою залежить від знання самої карти. Обов'язково користуйтеся веб-картами, щоб розуміти, куди прямуєте![/bold]

  Як Вцілілий, ви, найімовірніше, опинитеся в колонії без електропостачання, якщо самі не подбаєте про його відновлення. Це означає, що для пересування вам доведеться активно користуватися своїм [bold]ломом[/bold]. У крайньому разі дробовик із картеччю здатний вибити двері двома пострілами. Двері під напругою неможливо відкрити ломом, тому завжди майте на увазі запасний маршрут. Іноді можна розбити вікно та розібрати його раму.

  Корисно пам'ятати, що [bold]Посадкові Зони[/bold] зазвичай розташовуються біля одного з країв карти. На протилежному боці карти майже завжди знаходиться [bold]Вулик[/bold]. Вулик – це місце, якого варто уникати, якщо тільки ви навмисно не шукаєте бійки або цінної здобичі. Неможливо пояснити, коли варто заходити на територію під контролем ксеноморфів – це приходить лише з досвідом. Обирайте свій маршрут розумно.

  Під час пересування засмоленими ділянками будьте особливо обережні. Як Вцілілий, ви покладаєтеся на швидкість, а часу чекати, поки смола зникне після знищення вузлів, у вас зазвичай немає. Якщо вже вирушаєте в дорогу, рухайтеся швидко та не намагайтеся прикривати власні фланги. Самотужки ви цього не зможете зробити.

  Нарешті, більшість колоній мають певну логічну структуру. Навіть якщо ви не знаєте конкретної карти, житлові приміщення зазвичай розташовані неподалік медичних відділень, а відділи охорони нерідко знаходяться поруч із ними. Це правило працює не завжди, але здоровий глузд часто дозволяє орієнтуватися навіть без попереднього знання карти.
  
  ##Посади вцілілих

  Усі Вцілілі мають власну роль, і навіть найслабші з них доволі сильні порівняно з морськими піхотинцями! Усі Вцілілі можуть [bold]переносити інших на спині[/bold], а також мають [bold]2 рівень Витривалості[/bold]. Щоб підняти когось на спину, схопіть його, ще раз схопіть (поваливши його на землю), а потім перетягніть його спрайт на свій. Після короткої затримки персонаж опиниться у вас на спині. Найкраще те, що для цього потрібна лише одна вільна рука.

  Нижче наведено короткий огляд можливостей кожної ролі Вцілілого.
  
  [bold]Охоронець колоніст[/bold]
  <GuideEntityEmbed Entity="RMCWeaponRevolverSpearhead"/>

  [bold]Охоронець колоніст[/bold] – боєць групи. Він не володіє критично важливими навичками, втрата яких поставить команду під загрозу, зате має низку природних бойових переваг. Він завдає більше шкоди в ближньому бою, володіє CQC та може миттєво використовувати автоінжектори. Крім того, починає гру з кращим спорядженням. Загалом саме ви повинні захищати інших Вцілілих і допомагати їм обшукувати небезпечні місця. [bold]Це найкраща роль для вашої першої гри![/bold]

  [bold]Інженер колоніст[/bold]
  <GuideEntityEmbed Entity="RMCHardhatWhite"/>

  [bold]Інженер колоніст[/bold] здатний ремонтувати ЗКЖ, генератори та засоби зв'язку. Як і Охоронець колоніст, він не настільки важливий, щоб його смерть прирекла всю групу, але все ж повинен спочатку виконати свої інженерні обов'язки, а вже потім шукати бійки. Будуйте та ремонтуйте барикади, відновлюйте генератори, якщо вони потрібні вашій групі. [bold]Не забувайте, що на сильно урбанізованих картах ремонт генераторів іноді може більше нашкодити вашій команді, ніж допомогти![/bold]

  [bold]Лікар колоніст[/bold]
  <GuideEntityEmbed Entity="CMSurgicalCase"/>

  [bold]Лікар колоніст[/bold] – життєво важлива частина групи. Якщо ви граєте за лікаря, дійте максимально обережно. Якщо всі лікарі загинуть, лікувати та повертати людей до строю буде нікому. Ваше завдання – лікувати інших Вцілілих і підтримувати їх у боєздатному стані. Коли всі здорові, можете іноді долучатися до бою, наприклад використовуючи коктейлі Молотова. [bold]Понад усе зосереджуйтеся на стабілізації критичних поранених і поверненні до життя загиблих союзників.[/bold]

  [bold]Корпорат колоніст[/bold]
  <GuideEntityEmbed Entity="CMPen"/>

  [bold]Корпорат колоніст[/bold] – це роль, орієнтована на рольову гру. Ви майже нічим не відрізняєтеся від Цивільного колоніста, окрім своєї посади. Втім, рольову гру важко вести, якщо ви мертві. Знайдіть оборонну позицію разом з іншими Вцілілими або, якщо ситуація стане безнадійною, місце для укриття. Бийтеся пліч-о-пліч із Охоронцем колоністом і чесно заробляйте свою зарплату, або ж киньте всіх напризволяще, сховайтеся у шафці та дозвольте дрону захопити вас. [bold]Після порятунку знайдіть Представника Корпорації на Саванні та представтеся![/bold]

  [bold]Цивільний колоніст[/bold]
  <GuideEntityEmbed Entity="CMJumpsuitColonist"/>

  [bold]Цивільний колоніст[/bold] не має жодних особливих переваг. Ви звичайний стрілець, який може переносити інших на спині та якого трохи важче збити з ніг. Робіть усе можливе, щоб вижити.


  ##Пошук спорядження

  Пошук спорядження – найважливіша частина гри за Вцілілого. Навіть якщо ви оберете ідеальну оборонну позицію та бездоганно проведете кожен бій, без належного спорядження ви приречені на поразку. Нижче наведено кілька загальних порад щодо того, де варто шукати корисні ресурси.

  У медичних відділеннях зазвичай є медичні стійки з майже всім необхідним для лікування. В ідеалі варто відкрутити та забрати його з собою. Навіть якщо його немає, у медичному відділенні часто можна знайти різне медичне обладнання, яке стане у пригоді в критичній ситуації.

  У Відділі Охорони можна знайти зброю та броню. Крім того, на тілах загиблих іноді залишаються корисні медикаменти та захисне спорядження.

  У відділах Постачання та складських приміщеннях часто зберігаються різноманітні припаси.

  В адміністративних будівлях зазвичай можна знайти папір, необхідний для створення коктейлів Молотова. Контейнери для паперу можна підібрати, натиснувши на них правою кнопкою миші. Крім того, вони поміщаються в рюкзаки та ящики.
  У барі можна знайти алкоголь, який також використовується для виготовлення коктейлів Молотова. В ідеалі варто забрати із собою весь автомат з алкоголем.


  Багато з цих речей можуть здатися не надто важливими, але без них ваші шанси на виживання стрімко зменшуються. Намагайтеся мати достатній запас медикаментів, боєприпасів та матеріалів для будівництва міцних барикад.

  [bold]Пошук спорядження – найважливіша частина виживання! Неважливо, наскільки ви вправний гравець, якщо у вас немає спорядження, щоб реалізувати свої навички![/bold]

  ##Зброя

  Вцілілі мають доступ до зброї, якої немає на озброєнні морської піхоти. Імовірно, з багатьма зразками ви раніше не стикалися. Більшість такої зброї має власні особливості або унікальні механіки, що відрізняють її від аналогів, які використовують морські піхотинці. Деякі зразки зброї на колонії збігаються зі спорядженням морської піхоти, проте вони все одно будуть розглянуті в цьому посібнику, оскільки в руках Вцілілого їхнє застосування часто відрізняється.

  [bold]Під час пересування картою дробовик, найімовірніше, стане вашою основною зброєю завдяки своїй здатності оглушувати та швидко розправлятися з ксеноморфами, які відокремилися від основної групи.[/bold]

  <GuideEntityEmbed Entity="WeaponShotgunM42A2"/>

  Помповий дробовик M42A2 – найнадійніша зброя для Вцілілого. Оснащена ножем, вона чудово підходить для ближнього бою, знищення ксеносмоли та стримування більшості супротивників. Цю зброю слід використовувати однією рукою та заряджати картеччю. Під час стрільби будьте надзвичайно обережні, щоб не поранити союзників. Невдалий постріл картеччю може миттєво вбити будь-кого без броні або надовго оглушити того, хто пережив влучання. На щастя, картеч також здатна ненадовго оглушувати ксеноморфів і значно сповільнювати їх після влучання. Маневруйте навколо ворогів, швидко усувайте слабші цілі та створюйте можливості для атаки своїм союзникам.

  <GuideEntityEmbed Entity="RMCWeaponShotgunHG3712"/>

  Помповий дробовик ХГ 37-12 – менш надійна, але більш спеціалізована версія помпової рушниці M42A2. Наразі ХГ 37 серйозно обмежена через відсутність своєї ключової особливості – подвійного трубчастого магазина, який дозволяє швидко перемикатися між різними типами набоїв під час бою. ХГ 37 слід використовувати у двох руках та заряджати тим типом набоїв, який найкраще відповідає ситуації. При використанні кульових набоїв дробовик демонструє дуже високу точність. Якщо ж ви використовуєте картеч, поводьтеся з ХГ 37 приблизно так само, як із M42A2. Однак перед пострілом обов'язково візьміть зброю в обидві руки, інакше ціль може встигнути уникнути влучання.

  <GuideEntityEmbed Entity="WeaponShotgunCustomBuilt"/>

  Це, без перебільшення, одна з найсмертоносніших одиниць зброї, яку можна отримати без втручання адміністраторів. Саморобний дробовик, має магазин місткістю 6 набоїв. Він оснащений режимом стрільби чергами, що дозволяє швидко випустити два набої з картеччю поспіль. Такої потужності достатньо, щоб миттєво вбити майже будь-якого ксеноморфа Т1 або завдати критичних поранень більшості ксеноморфів Т2. Будьте надзвичайно обережні під час використання цієї зброї поблизу союзників.

  <GuideEntityEmbed Entity="WeaponShotgunM890"/>

  M890 – надзвичайно ефективний дробовик, здатний вміщувати вісім набоїв у трубчастому магазині та не потребує ручного досилання набою після кожного пострілу. Морські піхотинці можуть бути знайомі з цією зброєю як із дробовиками, що зберігаються у збройовій та видаються під час Червоного коду на Саванні. M890 має значно вищу скорострільність, ніж помповий дробовик M42A2, що робить її надзвичайно ефективною в ближньому бою. Фактично вона є прямим покращенням більшості помпових рушниць і здатна конкурувати навіть із саморобним дробовиком.


  [bold]Гвинтівки є дуже ефективним вибором, проте багато гвинтівок, доступних лише Вцілілим, не надто корисні, якщо використовувати їх без урахування їхніх особливостей.[/bold]

  <GuideEntityEmbed Entity="WeaponRifleAR10"/>

  Штурмова гвинтівка АР10 має серед Вцілілих репутацію відверто невдалої зброї, проте певні переваги в неї все ж є. Попри низький DPS, кожна куля завдає значної шкоди, що робить АР10 доволі економною щодо витрати набоїв. Вона також непогано підходить для стримування ксеноморфів, не дозволяючи їм наближатися до ваших барикад протягом тривалого часу. Крім того, будь-яка АР10, знайдена на карті, [bold]гарантовано[/bold] матиме встановлені насадки, які можна зняти та встановити на більш корисну зброю. Використовуйте те, що маєте під рукою, навіть якщо це АР10.

  <GuideEntityEmbed Entity="WeaponRifleM16"/>

  M16 є прямим покращенням АР10. Вона має вищу скорострільність, кращу точність і приблизно таку саму шкоду за одне влучання, що робить її дуже надійною зброєю. M16 також зберігає ефективність на великих дистанціях і чудово поєднується з різними насадками. Це одна з найнадійніших гвинтівок, яку може знайти Вцілілий, а коли вона присутня на карті, набоїв до неї зазвичай більш ніж достатньо. Використовуйте M16 як основну зброю підтримки з другого ряду вашої групи або для відстрілу ксеноморфів, які атакують ваші барикади. Вона чудово підходить для завдання серйозної шкоди ворогу.

  <GuideEntityEmbed Entity="RMCWeaponRifleM54C"/> <GuideEntityEmbed Entity="RMCWeaponRifleM54CMK1"/> <GuideEntityEmbed Entity="WeaponRifleM4SPRCustom"/>

  Це стандартна зброя морської піхоти. Боєприпаси до неї варто берегти для великих боїв і фази оборони позиції, проте за правильного використання вона надзвичайно ефективна й у звичайних сутичках. М4СПГ дозволяє зберігати повну швидкість пересування навіть при використанні в двох руках. МК2 вирізняється високим DPS, а MK1 працює приблизно так само, але загалом є дещо кращою зброєю. Використовуйте ці гвинтівки так само, як це робив би морський піхотинець, але значно ощадливіше. На відміну від морпіхів, ви не можете просто викликати Постачання та замовити собі нові набої... Принаймні зазвичай.

  <GuideEntityEmbed Entity="WeaponRifleMAR40"/>

  Дуже ненадійна зброя, всупереч її внутрішньоігровому опису. МАР40 має сміховинно низьку точність і практично непридатна для стрільби на середніх та великих дистанціях, залишаючись ефективною лише на дуже близькій відстані – майже як дробовик. Якщо ви все ж вирішите використовувати цю зброю, то головним чином через великий запас набоїв і здатність підтримувати безперервний вогонь. Крім того, сошка та коліматорний приціл дозволяють значно покращити її точність і повніше розкрити потенціал потужних набоїв. Використовуйте МАР40 як зброю останнього шансу, подібно до АР10, або в ситуаціях, коли ви берете участь у ближньому бою та вам потрібно завдати серйозної шкоди противнику, якого неможливо ефективно оглушити дробовиком.


  [bold]Вцілілі мають доступ як до надзвичайно потужних, так і до відверто слабких пістолетів.[/bold]


  <GuideEntityEmbed Entity="RMCWeaponPistolMK45"/>

  MK45 – повільний, але надійний пістолет, відомий своєю бронебійністю. Він не надто ефективний проти неброньованих цілей, тому найкраще використовувати його як допоміжну або резервну зброю. MK45 також надзвичайно корисний під час оборони позиції, якщо у вас немає іншого способу боротися з броньованими противниками.

  <GuideEntityEmbed Entity="RMCWeaponRevolverSpearhead"/>

  Вістря списа – револьвер, відомий надзвичайно низьким розкидом, що дозволяє ефективно використовувати його навіть однією рукою. Він помітно поступається проти ворогів із високим [bold]ухиленням[/bold] через відносно низьку характеристику точності, проте залишається надзвичайно потужним проти помірно броньованих цілей. Вістря списа використовує експансивні набої, які за своєю ефективністю майже не поступаються найкращим зразкам озброєння. Крім того, револьвер практично не втрачає ефективності на великих дистанціях. Використовуйте його для ураження цілей, які намагаються втекти від вас.


  [bold]МАР50, Цвяхостріл і Басіра-Армстронг важко порівнювати з рештою зброї, оскільки кожна з них виконує доволі вузьку роль.[/bold]


  <GuideEntityEmbed Entity="RMCWeaponMar50LMG"/>

  МАР50 – одна з найнебезпечніших одиниць зброї, яка може потрапити до рук Вцілілі або навіть морського піхотинця. Подібно до МАР40, вона використовує набої калібру 7,62×39 мм, а отже сумісна з магазинами від МАР40. Крім того, МАР50 вирізняється винятковою точністю, пристойною скорострільністю та величезною вогневою міццю. Для МАР50 також існують спеціальні барабанні магазини місткістю до 100 набоїв. Встановлена на сошки, ця зброя здатна знищувати практично все, що опиниться перед нею. Навіть без сошок це одна з найкращих одиниць зброї, яку ви можете отримати. Не втратьте її.

  <GuideEntityEmbed Entity="RMCWeaponBoltActionRifle"/>

  Мисливська гвинтівка Басіра – доволі вузькоспеціалізована зброя. Вона використовує бронебійні набої, майже не втрачає ефективності на великих дистанціях і здатна вести досить швидкий вогонь. Після кожного пострілу необхідно вручну відводити затвор, подібно до того, як у помпової рушниці потрібно пересмикувати цівку. Зазвичай це здійснюється нажаттям клавіші [bold]Пробіл[/bold]. Відвести та звести затвор, подавши набій до ствола. Де факто, двічі натискаючи на Пробіл. Використовуйте цю гвинтівку під час оборони позиції для обстрілу більш витривалих ксеноморфів і примушуйте їх відступати від ваших барикад. Будьте дуже обережні, щоб не поцілити союзників – вони навряд чи оцінять бронебійний набій у спину.

  <GuideEntityEmbed Entity="WeaponNailgun"/>

  Цвяхостріл, на відміну від аналога морської піхоти, дійсно стріляє цвяхами! Кожен цвях завдає помірної шкоди та має непогане бронепробиття. Крім того, цвяхостріл можна перевести в режим стрільби чергами, що дозволяє вести досить інтенсивний вогонь. Втім, його ефективність помітно знижується на великих дистанціях. Попри це, він чудово підходить для стримування більш витривалих каст ксеноморфів біля барикад або для їх добивання. Що ще важливіше – цвяхостріл здатний ремонтувати барикади! Візьміть у руку матеріал, з якого побудована барикада, а потім натисніть на неї, тримаючи цвяхостріл. Ви витратите кілька цвяхів і трохи матеріалу, але швидко відремонтуєте барикаду.


  ##Бій малими групами

  Суть бою за Вцілілого полягає не в тому, щоб повністю знищити ксеноморфів. Ваше завдання – завдати їм втрат, змусити відступити та зменшити кількість ворогів, які зможуть повернутися за вами пізніше. У звичайному раунді ви не переможете Вулик. Ксеноморфів надто багато, вони надто сильні, а проти їхніх найнебезпечніших форм у вас практично немає ефективних засобів боротьби. Проте це не означає, що ви безпорадні.

  Протягом перших 20 хвилин раунду ви можете успішно протистояти ксеноморфам за допомогою правильної [bold]тактики малих груп[/bold]. Морська піхота зазвичай воює великими силами та покладається на перевагу у вогневій потужності. У вас такої переваги немає, тому доведеться компенсувати це кращою тактикою. Кожен член групи повинен використовувати зброю, яка найкраще відповідає його ролі. Охоронців колоністів споряджайте найкращими дробовиками та найміцнішою бронею. Медиків тримайте позаду зі гвинтівками, щоб вони не наражалися на зайву небезпеку. Усі інші повинні бути гнучкими та допомагати там, де це необхідно.

  Ви не ведете війну на виснаження. Ваше завдання – здобувати швидкі локальні перемоги, які скорочують чисельність ворога або змушують його відступати. Якщо бій затягується, краще відійти до того, як ксеноморфи повернуться з підкріпленням.

  Вогонь є надзвичайно важливим інструментом у тактиці малих груп, оскільки він дозволяє контролювати поле бою. Вогонь завдає шкоди з часом і блокує будь-яке лікування ксеноморфів. Якщо ксеноморф вирішує пройти крізь полум'я та атакувати вас, він фактично заявляє, що впевнений у своїй здатності пережити отриману шкоду. Доведіть йому протилежне.

  Полум'я насамперед використовується для стримування атаки, а не для переслідування ворога, який уже відступає. Якщо самотній ксеноморф загорівся, він фактично приречений: йому доведеться котитися по землі, інакше він згорить. Якщо ж поруч є інші ксеноморфи, вони можуть допомогти один одному загасити полум'я. Саме тому вогонь найефективніший під час активного бою. Підпалений ксеноморф змушений обирати між двома варіантами: відступити або битися з постійним негативним ефектом. Навіть якщо він залишиться живим, його союзники витратять час на допомогу йому замість атаки на вас.

  Через обмежену вогневу міць правильний вибір цілей є надзвичайно важливим. [bold]Якщо хтось атакує певного ксеноморфа, намагайтеся зосередити вогонь на тій самій цілі![/bold] Водночас стежте, щоб завдавати якомога менше дружнього вогню. Чим більше ксеноморфів ви зможете вбити, тим вигіднішою стане ситуація для вашої групи.

  І насамкінець – можливо, найважливіше правило для будь-якого Вцілілого: [bold]СПОЧАТКУ ПІДНІМИ, ПОТІМ СТРІЛЯЙ!![/bold] Обійнявши союзника, який лежить на землі, ви допомагаєте йому швидше повернутися в бій. Після цього він зможе допомогти вам, підняти іншого союзника або відкрити вогонь по ворогу. Оглушений союзник майже так само марний, як і мертвий, тому допомагайте одне одному підніматися на ноги. Тактика малих груп тримається на згуртованості та командній роботі. Піклуйтеся про своїх товаришів, щоб вони могли піклуватися про вас.


  ##Вибір оборонної позиції

  Визначитися з місцем для оборони дуже важливо ще на початку раунду, оскільки це дозволяє уникнути розпорошення ресурсів. Якщо хтось пропонує придатну для оборони позицію, не витрачайте час на суперечки. Ваше завдання – доставити туди спорядження та вижити в процесі.

  Очевидно, що будь-яка оборонна позиція повинна бути придатною для виживання. Намагайтеся облаштовуватися неподалік від Посадкової Зони в місці з вузькими проходами, але водночас із достатнім простором для ухилення від атак по площі, таких як плювок Бойлера. Для успішної оборони важливо мати відкриту місцевість, яка надає нападникам мінімум укриттів і дозволяє вам зосереджувати вогонь на цілях.

  Також варто враховувати складність транспортування ресурсів до обраної позиції. Якщо для цього потрібно тягнути автомат з алкоголем через усю карту, така позиція вже стає менш привабливою.

  Коктейлі Молотова є надзвичайно важливою частиною оборони. На картах, де їх можна виготовити у великій кількості, ви можете дозволити собі утримувати більш відкриті позиції, оскільки для їх захисту знадобиться більше коктейлів. На картах, де ресурсів для Молотових мало, інколи варто обрати більш тісну позицію та змиритися з більшою вразливістю до атак по площі, щоб економити запаси.

  Останній важливий фактор – ресурси. Чи вистачить вам металу та пласталі, щоб належним чином укріпити цю позицію? Якщо ні, не варто навіть намагатися її утримувати. Ксеноморфи чудово знаходять найслабші місця в обороні. Не забувайте, що вони здатні розплавляти стіни. Вони завжди знайдуть спосіб прорватися всередину.
  
  ##Оборона позиції

  <GuideEntityEmbed Entity="RMCGrenadeMolotov"/>

  [bold]Перш за все, найважливішою частиною оборони позиції є правильне поводження з коктейлями Молотова. Коктейль Молотова має випадкову затримку спрацювання від 1 до 4 секунд. Це означає, що він може спрацювати прямо у вас в руках майже одразу після підпалу. Перш ніж підпалювати коктейль, ви повинні точно знати, куди його кинете, і зробити це без жодних вагань. Що б не сталося, ви повинні негайно його жбурнути. Якщо ви завагаєтеся, то ризикуєте залишитися з ним у руках. Це буквально бомба сповільненої дії.[/bold]

  Однією з найважливіших складових оборони є використання коктейлів Молотова. Це запалювальна зброя, яку можна створити, тримаючи аркуш паперу та натиснувши ним на відповідну пляшку алкоголю. Якщо оглянути пляшку, у її описі буде зазначено, чи можна перетворити її на коктейль Молотова. Коктейлі Молотова створюють зону вогню, яка завдає ксеноморфам помірної шкоди від займання. Будь-яке полум'я, включно зі створеним коктейлями Молотова, можна збити, але інакше воно горітиме досить довго.

  Коктейлі Молотова надзвичайно корисні для виграшу часу. Водночас варто пам'ятати, що працюють вони не зовсім інтуїтивно. Перед появою полум'я відбувається початковий вибух. Це полум'я пошкоджує барикади та завдає миттєвої шкоди від опіків, окрім подальшої шкоди від самого горіння. Не кидайте коктейлі Молотова безпосередньо на власні барикади, якщо тільки ситуація не стала критичною.
  Для Вцілілого також надзвичайно важливо вміти контролювати поширення вогню. Завжди майте під рукою вогнегасники та робіть їх запас, щоб швидко виправляти наслідки невдалого використання коктейлів Молотова.
  
  В іншому ж будівництво барикад доволі просте. Будуйте їх для затримки ворога, а не в надії, що вони стоятимуть вічно. Якщо можливо, використовуйте біозахисні барикади. Кидайте коктейлі Молотова, стріляйте в ксеноморфів і лікуйтеся, коли випадає така нагода. Також не забувайте економити ресурси. Після переходу до оборони ви навряд чи будете часто вбивати ксеноморфів, якщо тільки самі не вирішите перейти в контратаку, що іноді є правильним рішенням. Намагайтеся витрачати якомога менше ресурсів для досягнення максимально можливого результату.

</Document>
