<Document>
  # Основне правило №2
  ### Не дійте проти власної команди. Не переслідуйте інших гравців.

  ## Не дійте проти власної команди
  Ви граєте в багатокористувацьку гру з іншими людьми, які також хочуть насолодитися грою.
  - Не перетворюйте життя інших гравців на пекло заради власної розваги.
  - Навмисне створення з себе серйозної проблеми/незручності/завади для інших гравців, не будучи частиною ворожої фракції – заборонено.
  - Уникайте дружнього вогню.
  - Дайте гравцям, які вийшли з гри принаймні 5-10 хвилин (або доки їхній персонаж не засне), щоб повернутися, перш ніж розглядати можливість забрати їхнє спорядження або відправити в гіперсон. Ніхто не хоче бути виведеним з гри через блимання світла.
  - Не крадіть спорядження в мертвих персонажів, яких ще можливо відродити.
  - Не лайте новачків. Вони на те й новачки, що нічого не знають. Спробуйте допомогти їм або знайти того, хто зробить це за вас.

  ## Злочини персонажів
  Злочини повинні мати достатню мотивацію персонажа, отриману протягом поточного раунду.

  - Існує можливість для незначних злочинів, які приносять користь вашому персонажу, за умови наявності адекватної мотивації. Враховуйте, що вас можуть спіймати та доведеться відповідати за свої дії.
  - Якщо вас спіймають – продовжуйте відігравати. Не скаржтеся в жодному OOC-каналі (ЛООС, АХелп, МХелп), оскільки це не вина інших гравців за те, що вони виконували свою роль. Ви несете відповідальність за дії свого персонажа.
  - Відключення/створення безладу під час арешту чи вже у брігу може призвести до порушення цього правила. Не робіть так.
  - Не скоюйте одні й ті самі злочини кожен раунд, оскільки це дуже дратує інших гравців та може стати причиною зайвих образ.
  - Загалом, якщо вас арештовують частіше, ніж раз на 2-3 раунди, то ви явно перегібаєте палку.

  [bold]Приклади НЕадекватних причин для злочинів:[/bold]
  - ВСП нема що робити.
  - Я розважаю ВСП.
  - Мені нудно.

  [bold]Інші гравці мають власні завдання та/або відіграш, які потрібно виконувати або вони хочуть їх виконувати незалежно від усіх інших. Вони можливо не потребують додаткових справ, про які потрібно піклуватися.[/bold]

  ## Не переслідуйте гравців між раундами
  Не переслідуйте гравців за дії в попередніх раундах будь-то в самій грі чи ООС.
  - Дратувати гравців з міркувань характеру, як персонажа в поточному раунді – це нормально. Але займатися цим на постійній основі, коли інший гравець не зацікавлений – це вже не нормально.
  - Не погрожуйте іншим гравцям, що ви будете жалітися адміністрації.
  - Не переслідуйте гравців на ВСП за те, що вони відіграють ВСП.
</Document>
