<Document>
  # Основе правило №6
  ### Заколоти чи бунти та будь-яка подібна активність вимагає дозволу Адміністрації.

  [bold]Заколот дійсний лише тоді, коли вам призначено роль бунтівника. Це надасть персонажу унікальну іконку черепа-шолема, видиму для всіх. Будь-хто без цієї іконки не може брати участь як бунтівник.[/bold]

  ## Загальне
  - Усі гравці-учасники повинні мати дозвіл адміністрації, перш ніж брати участь у заворушеннях, бунтах чи подібній діяльності.
  - Страйки, революції, бунти, культи, тюремні заворушення (за винятком представників ворожих фракцій) та будь-які інші подібні дії суворо заборонені без дозволу.
  - Адміністрація може надати/не надати дозвіл за власним розсудом, зважаючи на причини та загальну ситуацію у раунді.

  ## Заколоти
  - Заколот не може початися під час хайджеку, а якщо він вже був – повинен бути негайно припинений.
  - Заколот може бути скоїний тільки проти актуального Командувача операцією. Також, треба дати можливість йому мирно піти у відставку.
  - Під час заколоту заборонено нападати чи вбивати будь-кого не причетного до заколоту чи тих, хто вже здався в полон. Так само не можна вбивати без можливості відновлення учасників бунту.
  - Якщо ви здалися під час заколоту – ви повинні залишитися в цьому статусі до кінця заколоту.
  - Ви не можете міняти сторону під час заколоту. Виняток, тільки, якщо ви здалися.
  - У разі невдачі заколоту всім учасникам повинна бути надана медична допомога. Командуючий Офіцер має право відмовити в лікуванні та стратити заколотників.
  - У разі успіху заколоту всім учасником повинна бути надана медична допомога, а командування операцією передано наступній у [textlink="Ланцюгу Командування" link="SichCommandChain"] особі.
  - Заколотники повинні мати мінімум трьох членів.

  [bold]Приклади адекватних причин для заколоту:[/bold]
  - Некомпетентність командувача, коли наступний претендент буде кращим варіантом.
  - Командувач не виконує власні обов'язки.
  - Командувач відмовляється від евакуації, коли вона справді потрібна.

  [bold]Приклади неадекватних причин для заколоту:[/bold]
  - Вам не подобається Командувач.
  - Ви хочете вбити Командувача.
  - Ви хочете за щось помститися Командувачу чи персоналу БІЦ.

  ## Заколоти заради Евакуації
  Даний пункт може використовуватися у тих випадках, коли вже стався хайджек, але Командувач не бажає/відмовляється авторизовувати евакуацію.
  - Це може бути використано у будь-який момент під час можливої евакуації з судна (зазвичай після хайджеку).
  - Подібне може здійснюватися будь-якою групою осіб та без дозволу адміністрації. Головна ціль цього – порятунок власного життя та життя тих, хто теж хоче евакуюватися.
  - Командувач повинен мати шанс добровільно дозволити евакуацію (через переговори).
  - Для авторизації початку евакуації варто застосувати мінімальну силу.
  - Будь-які ролі можуть приєднатися до подібного заколоту. Навіть ті, кому це зазвичай заборонено (ВСП).
</Document>
