<Document>
  # Загальні Стандарти Відіграшу
  [italic]Ці правила стосуються ВСІХ ігрових персонажів (ксеноїдів у тому числі).

  ## Пам'ять персонажів
  - Ваш персонаж може пам'ятати події, що відбулися в попередніх операціях (раундах) та обговорювати їх, але не може згадувати власну смерть або смерть інших учасників подій.
  - Всі специфічні знання [textlink="морпіхів" link="SichMarineRoleplay"], [textlink="ксеноїдів" link="XenoRoleplay"], [textlink="вцілілих" link="SichSurvivorRoleplay"] ви можете знайти у відповідних статтях (тикніть на синій текст).

  ## Дійте, як справжній персонаж у цьому сетингу
  - Не використовуйте емодзі в словах чи емоціях персонажів, а також не згадуйте ООС (out-of-character) речі, як адміністрація чи раунди.
  - Не зловживайте посиланнями на меми з реального життя. У грі вже давно не 21 століття (2126 рік, якщо казати точніше).
  - Не використовуйте емоції чи ЛООС для обходу фільтрів чи німоти.
  - Ви не зобов'язані писати передісторію своєму персонажу, але варто хоча б зробити вигляд, що він має її.
  - Деякі предмети не мають затримки на використання для кращого геймплею. Не зловживайте цим, щоб спамити звуками. Теж саме стосується звукових емоцій.
  - Не використовуйте встановлення пози та емоції ні для чого, що не може виконати ваш персонаж.\n[bold]Правильно:[/bold] "Ім'я Персонажа спирається об стіну позаду себе", коли ви стоїте поряд з стіною.\n[bold]Не правильно:[/bold] "Ім'я Прізвище підриває ворога силою думки".
  - Використовуйте [textlink="прийнятні імена персонажів." link="SichCharacterNames"]

  ## Самогубства
  - Вашому персонажу треба мати адекватну причину, щоб скоїти самогубство.
  - Початок, а потім скасування самогубства буде розглядатися так само, як й фактичне самогубство.
  - Самогубство в кінці раунду без поважної причини також вважається за порушення цього правила.

  [italic]Якщо ви не впевнені, чи є ваша причина адекватною – спитайте в АХелп (Ф1).[/italic]

  [bold]Адекватні причини для самогубства:[/bold]
  - Скоїти самогубство, якщо ви оточені та нема шансу на порятунок.
  - Скоїти самогубство, якщо ви заражені та шансів бути прооперованим нема (впевніться у другому на всі 100).

  [bold]Неадекватні причини для самогубства:[/bold]
  - Скоїти самогубство під час брифінгу.
  - Скоїти самогубство, бо ви більше не хочете грати.
  - Скоїти самогубство, бо вам дали поганий наказ.
  - Скоїти самогубство на меморіалі в пам'ять про загиблих морпіхів.

  ## Додаткове
  Деякі речі не можливо обмежити механіками, щоб забезпечити адекватний відіграш та баланс.
  - Поважайте іншу сторону, як будучи морпіхом, так й ксеноїдом. За морпіхів не варто стояти в обороні від початку операції, так й за ксеноїдів не варто продовжувати сидіти в печерах, коли у морпіхів жодного шансу вас успішно атакувати.
  - Це ж стосується будь-яких образ в бік іншої сторони. Відіграш ненависті до ворога – це нормально, але не переходьте межі та пам'ятайте, що інші гравці теж можуть хотіти розважитися та відпочити.
</Document>
