<Document>
  # Стандарти відіграшу Морпіхів

  ## Загальне
  Правила щодо злочинів ви можете знайти у [textlink="основних правилах" link="SichKindness"].
  - Не переривайте початок раунду (першу висадку). Якщо ви займаєтеся не пов'язаними з грою або деструктивними діями (включаючи, але не обмежуючись бійками, дрібними злочинами та подібним) – притримайте це, або впевніться, що це не завадить іншим.
  - Усі бойові ролі повинні висаджуватися, як тільки це буде можливо.
  - Ролі медиків, інженерів (за виключенням бойових), логістики та ВСП – це не бойові ролі.
  - Важливі Морпіхи, такі як спеціалісти, ОСГ та БМи, повинні виконувати свої прямі обов'язки та старатися не помирати першими.
  - Не намагайтеся відкрито співпрацювати з очевидними або відомими ворожими силами.
  - Морпіхи повинні допомагати вцілілим, рятуючи їх з планети. Не дійте проти них.
  - Кореспонденти зосереджуються на висвітленні бойових дій, не маючи право на пряму втручатися в хід бою (допомагати морпіхам відтягаючи поранених – можна, стріляти по ксеноїдам – ні).

  ## Обмеження персонажів
  - Весь особовий склад Морпіхоти є психічно стабільним та придатним до виконання службових обов'язків. Ваш персонаж не може мати подібних проблем (виключення можуть бути лише з дозволу Адміністрації).
  - Персонажі повинні бути повністю біологічними (за виключенням протезів) та здатними відчувати почуття, мати волю та бажання./nШтучні інтелекти, запрограмовані особи чи синтетики виключенні з цього правила.

  ## Метазнання
  - Морпіхи знають про всі можливі загрози.
  - Морпіхи на початку операції ще не знають про наявність ксеноїдів на планеті.
  - На момент прокидання морпіх знає лише інформацію від АРЕСу (те базове повідомлення на початку раунду). Все інше дізнаватися від побратимів чи БІЦ.
  - Морпіхи не знають та не вірять у здатність ксеноїдів взаємодіяти з десантними кораблями до моменту фактичного хайджеку.

  ## Модифікації судна
  - Розбирання корабля на матеріали не повинно відбуватися до першої висадки. Морпіхи не вдаватимуться одразу до розбирання свого військового корабля на матеріали через випадковий сигнал лиха.
  - Це включає в себе стільці, стійки, столи та подібні об'єкти, але не включає ящики та бочки.
  - Також включає перевезення обладнання з відділів. Ви ж б не стали відразу відправляти під мед. відділу на поле бою?
  - Також не можна будувати щось з метаціллю. Будівництво укріплень або лабіринту з барикад до повідомлення про хайджек заборонене.
</Document>
