<Document>
  # Стандарти відіграшу Вцілілих
  [italic]Вцілі (сурви) та пов'язані з ними механіки загалом викликають багато суперечок як у спільноті РМС, так й у СМ13. На нашому онлайні всі проблеми відчувається ще сильніше, але щоб не відрізати шматок геймплею ми їх залишили, сильно обмеживши. Пам'ятайте, що першочергово це роль для іншого типу геймлпею та нового відіграшу. Ви лише випадково затягнуті в конфлікт особи та не повинні ставати сильною проблемою як для ксено, так й для морпіхів. Слідуйте правилам та хай щастить![/italic]

  ## Загальне
  - Вцілілі не мають конфліктувати чи заважати морпіхам. В це входять спроби перешкоджати потрапити в якісь зони, красти спорядження морпіхів або йти проти їх наказів.\nВиключенням є вцілілі ворожих фракцій (на 14.01.2026 відсутні у грі).
  - Вцілілі зобов'язані прийняти перше запрошення на Саванну.
  - Вцілілі не можуть атакувати чи заважати іншим вцілілим (навіть вцілілі ворожих фракцій до звичайних).
  - [bold]Не полюйте, не чіпайте та не забудовуйте мавп за жодних обставин.[/bold] Без них ксено наврядч будуть шанси проти морпіхів, що зіпсує раунд всім.
  - [bold][color=#ff0000]Вцілілі не мають права атакувати чи полювати на ксеноїдів перші 10 ХВИЛИН раунду[/color][/bold]. В це також входить атака їх забудов чи знищення трави. Виключенням є, якщо ксеноїди перші атакували вас, в такому випадку ви вільні робити все, щоб захистити власне життя (йти шукати королеву, бо на вас напав лессер – це ПРОТИ правил).

  ## Обмеження персонажів
  - На відміну від морпіхів вцілілі мають набагато більше свободи у плані відіграшу фізичних та психологічних травм. Через стрес та пережитий напад ксеноїдів їм нормально мати сильні фізичні травми, ПТСР, параною, тощо.
  - Вцілілі (за виключенням ФОРКОНу та інших військових) не можуть мати прізвиська. Ніхто ж б не дописав вам його у паспорт?

  ## Метазнання
  - Вцілілі перебували в колонії з моменту початку нападу ксено, тому можуть знати про їх особливості, тактики та як їм протистояти.
  - Вцілілі можуть знати про факт надсилання сигналу СОС, але їм не відомо хто на нього відповідає та коли вони прибудуть (до моменту контакту з морпіхами).
  - Вцілілі можуть придумувати будь-яку історію щодо того, як та чому стався напад на колонію, навіть, якщо це не збігається з версіями інших вцілілих (всі бачили різне та через стрес спогади могли перемішатися).
</Document>
